商戶「拍烏蠅」憂經濟「差過沙士」

2019-07-08 03:02:29
【大公報訊】示威者於過去一個月，每逢星期日便發動遊行，遊行地區更由港島區擴散至九龍、新界區，尖沙咀有專做旅客生意的商戶稱，店舖生意額在過去一個月內減少五成，擔憂若示威遊行持續上演，香港經濟隨時「差過沙士」。
「港獨」分子發起昨日在尖沙咀遊行到高鐵西九龍站，大公報記者沿途採訪觀察，在原應是生意最暢旺的假日，但不少店舖如找換店、服裝店、鐘表店等，都拉閘休息，繁榮的商圈彷彿變成一座空城，街道冷清，路經的旅客人數屈指可數。有開門營業的店舖也是「拍烏蠅」，無人幫襯，店員站在門邊無奈觀看遊行活動。
花店驚鮮花殘到賣不出
位於樂道的藥房店員潘先生向記者表示，6月12日大遊行至今，生意愈來愈差，至今損失起碼一半生意額。他擔心每周都有搞遊行，遲早「經濟蕭條過沙士」，真是民不聊生。藥房主要客源來自內地，他稱不少顧客反映，怕香港亂。他稱尖沙咀舖租貴，月租30萬至40萬元，若情況持續下去，恐怕店舖捱不住。
在海防道附近的花店，店員鄭女士稱，遊行一次，生意額便減少約一成。另一店員稱，進來看花買花的人減少，反而經過去附近公廁的人多了，擔心這樣下去，「鮮花殘到賣不出。」

可以實驗比較下啦宜家

關我撚事

「差過沙士」，聽左成7個月啦

而家整多次沙士俾你嘆，仲唔感謝黨

好賤

睇吓係咪真係咁差先

炒口罩, 賣消毒藥水 賺一把啦, 屌你老味

快d多謝黨送個武漢肺炎比你啦
唔係就衰撚過沙士果時嫁啦

攞住50萬打算上車比agent屌係咪玩野

睇下係咪真係差過

大公文匯開口中

Controlled experiment

衰多口

占中影響

藥房主要客源來自內地

支那肺炎，再加黃經濟圈，你班仆街藍店一定執清光

篇嘢半年前

有寫架

我見藥房好好生意喎

依家係睇邊隻沙士慘

垃圾樓豬買犽宿未